［警世］每當有諷剌社會既本土電影推出，就會有人帶風向杯葛，例如《樹大招風》，《非同凡響》

轉載：

諗起當年, 香港電影《樹大招風》屌中共貪污, 被中共全面封殺. &nbsp;
不過, 《樹大招風》係香港上映時, 都有唔少網民話杯葛. &nbsp;原因? 因為《樹大招風》有陳小春演出.
結果, 真係有唔少朋友因為陳小春而杯葛《樹大招風》, 而套戲係香港都票房仆直, 一千萬都過唔到 (杜琪峯話套戲蝕左唔少錢).

之後, 《十年》《樹大招風》導演歐文傑拍左套《非同凡響》, 批評香港教育制度. 但果時又有堆網友話女主角余香凝拜金, 叫人杯葛. 結果《非同凡響》香港票房只有500萬左右, 歐文傑又衰多次.

會當有黃戲出黎, 總有人彈出一堆理由話要杯葛
結果杯葛成功, 但蝕底既係電影界黃絲手足 (如歐文傑). &nbsp;

你可以「黃色經濟圈」標準推到天咁高, 杯葛所有戲院所有電影.
但就算發動杯葛, 都唔會傷害到戲院同藍絲. &nbsp;
-戲院單靠迪士尼/Marvel果堆大片, 已經足以生存. &nbsp;
-藍絲電影《葉問4》香港票房近3000萬. 唔係好高, 但高過《樹大招風》同《非同凡響》.

手足強硬地杯葛所有戲院所有電影, 係唔會傷害到戲院同藍絲, 反而只會累死非奶共港產片, 間接加劇中共文化侵略. &nbsp;

與其係咁, 不如唔好諗太多, 見到非奶共港產片就去支持.
對電影業黎講, 票房=民意. &nbsp;如果非奶共港產片票房高, 可以鼓勵業界拍攝更多非奶共港產片.

而且, 大陸電影界越來越排斥香港人.
香港觀眾應趁此良機, 顯示民意, 吸引電影業支持香港人.

大家要記住毛澤東既革命名言:
「政治，就是把自己的朋友搞得多多的，把自己的敵人搞得少少的」

PS: 跟據初步影評, 黃子華《乜代宗師》絕非籃絲電影, 喜歡《一蚊雞保鑣》的人, 也會喜歡《乜代宗師》.

［轉載］

影評人話《乜代宗師》是黃子華本色之作, 沒有《棟篤特工》的投機取巧, 但依然唔係好片, 「但帶父母去看，可博一粲」

即係話係另一套《一蚊雞保鑣》,&nbsp; 唔少電影行內人眼中既爛片 (投資片商都覺得係爛片, 求其發行了事)

午夜翻牆
7小時 ·

【乜代宗師】
（*剛讀到電影因取不到中陸批文，英皇決定撤資，但劉心悠已訓練了數月，劇組等已經埋班。子華見形勢如此，才決定賣樓拍戲，我把新聞貼在下面，敬請一讀。）

很少賀歲片辦首映、試片，《乜代宗師》今夜同開兩院，相信片主是信心十足的。

相隔二十多年再做導演，我一邊看完Trailer不敢期望，但也同時心裡想會不會子華密密練功，會有驚喜。可惜沒有，它仍然是一齣黃子華水平的電影，頭十五分鐘比《棟篤特工》好，但整體仍不理想。

我討厭《棟篤特工》，它有片主蕭定一（china 3D）一貫的投機取巧，迎合年輕觀眾。中間好一大段劇情混亂，演出胡鬧，硬滑稽得令人尷尬。《乜代宗師》由黃子華/鍾繼昌編劇，沒有了扮年輕，中段開始的Gag卻是老套得令人尷尬。在角色塑造、敍事技巧等基本功上，它仍保持黃子華水平，雖然電影是他一生的夢。

這幾天不斷有人說《棟篤特工》是維穩，貶低傘運及抗爭者，寫的不少是我朋友，但我絕不同意。看看子華的告別棟篤笑《金盤哴口》談甚麼：香港的黃金年代、香港有甚麼寶貴不可取替、替弱勢（妓女/陳冠希）說話，我一直的理解，黃子華就是一個哲學家/藝術家/左翼份子，他從來關心的是基層、同志、在天台貧窮沒冷氣要吃社區飯的婆婆。左派最重公平，最期待社會（基進地）進步，你硬是用自己的解讀去說他在貶損抗爭者，有欠理據之餘，也並不公平。

《乜代宗師》的意識、訊息老套但明確，絕不可能是籃絲綠絲會寫的：子華演的馬家雷拳傳人，身懷八百年前傳下來的絕技，那知道一打之下，被狠狠的教訓。電影有點令人想起洪金寶《敗家仔》（最佳詠春拳電影），馬師傅之所以不知道拳術不可使，是因為徒弟一直跟他打假，一直讓他。老式功夫全都夾好格擋，遇上西洋拳完全無法可施。戲內一次又一次提起「上善若水」，甚至引用李小龍的名言卻抽起Be Water二字不提，就是在說中國文化在當初是真功夫，但流傳下來不隨時代進步，固步自封，最後變成只有空架子的假功夫，一碰上真功夫，馬上破功。這樣反民族主義、反口號、反形式主義的訊息，不送檢不做合拍片，是明智的。

《乜代宗師》感覺不怎年輕，但帶父母去看，可博一粲。

//
昨夜說到杯葛藝人/電影，再補幾句。

數年前有朋友見我們大讚《樹大招風》，當初也說有興趣入場，但想了想，最後說太討厭政協陳小春而作罷。消費是個人自由，不由他人評論，但若這是一個思潮、一種運動，就必須考慮更多。

我常跟推廣素食的朋友提到兩點：一，別一味用負面訊息推廣（eg 告訴肉食者你們是殺人犯），二，別把入門門檻提得太高。如果把素食門檻提到Vegan，那只會越來越少人吃素。你享受道德高地，很是過癮，但你知道嗎？從前佛教有個支派認為吃植物也太殘忍，他們只吃成熟到自然墮下的水果，結果這宗教自己淘汰了自己；基督宗教有支派喜歡自殘，把人釘上十字架巡遊，今天這些教徒又餘下幾人？

要支持港片，又要純黃色的搞 #黃色影視圈，根本不必，也不可能。娛樂圈本來就黃藍共處，數年前許鞍華的《明月幾時有》在香港上映前，突然傳出電影在上海電影節的首映取消。訪問時我直問她，她嘻嘻笑的答：「係自己人就不要問啦！」傳說因為電影由葉德嫻主演，戲在傘運後兩年（2017）上映。她怕的是回答一個問題戲就上不了，其實作為記者我也怕，怕一個問題就毀了別人幾年心血。

如果用法西斯式的方法檢視，《明月幾時有》有許鞍華、葉德嫻，但同樣有（都幾肯定是藍絲的）王苑之，馬上變成不可看。

因為影視作品都是團體之作，不說話不是怕死，而是要保護作品、保護團隊，中共治下，要管起來都用連坐法。

去年，一名出名黃的導演有作品快要上映，導演的一名好友，在上映前幾星期私下問我，要不要訪問一下。我思考了一陣，whatsapp了導演，但提出作為記者我必須提問兩個問題：一關於港導演北上（詳情不公開了），二關於金馬獎（中國電影全面退出）。

隔了半天，這導演打了一通電話給我，大家直直白白的談了半個小時。導演老實的告訴我，不能受訪，而且不是不能接受我訪問，而是全部香港訪問都推卻，因為時間太敏感了。我有點驚訝，但理解、明白、同情。對於處境艱難的香港影視圈，對於很不容易的香港創作人，對於那些少數有良心的香港明星，別用放大鏡去檢視他們的言行。放大鏡下，你自己也沒有那麼乾淨美麗的。

我自己就沒有。如果我家有警察（eg 謝安琪），我是公眾人物，我也說不出 #黑警死全家。

記不記得耶穌是怎死的？

唔反對你睇 你唔好話子華有靜靜地捐錢比手足

歐導演講得好啱 你老尾一直以來靠講政治賺到笑 但偏偏六月到而家好似人間蒸發咁 套戲一上就撲出嚟講到自己為咗香港人賣樓 人地葉德嫻 黃耀明就真係夠膽用行動表明企喺抗爭者一方

依家死咗咁多人 點解啲弱智黃絲仲講到大家有責任入場支持佢套喜劇 全程睇你點樣搞gag娛樂大眾？ 點樣喺safety zone 抽水又可以食盡兩家茶禮？

屌你老母
黃子華幾時有話佢黃呀？
成日叫人唔好提高條黃色線
黃子華根本無入過條線呀屌你老母

連有份拍十年嗰個導演歐文傑，都話要罷睇黃子華，屌！

777個人認同, 想問支持子華點駁, 黃色經濟圈講緊當事人幫手足, 支援手足, or 身體力行支持運動。子華是做中立, 想睇就睇

雖然唔係好關事 但係想屌一屌通處

=======
《G持有話兒》v6 威力加強版
原文：G! 通街都係處老母

屌陳雲 屌陳雲 屌 📣！
屌美旗 屌美旗 屌 📣！
屌手足 屌手足 屌 📣！
死通處，侮辱這面國旗！🇺🇸

🗣呀！！！！！！！！死通處！！
又唔認錯！！又狂割席！！🔪

🗣呀！！！！！！！！死通處！！
撚樣！永遠唔道歉！賣人地既香港！！🔪

🗣呀！！！！！！！！死通處！！
係隻打手靠嚇！！旗隊手足都喊！！ 😿💔

🗣呀！！！！！！！！死通處！！
我唔係狗❌🐶❌！點解要屈我😡！！

通處係我哋仇人！通處日日鬧事！
通處抗拒美國國旗 通處抗拒美國國旗🇺🇸

通處係大陸移民！通處四處大便！
通處破壞香港整潔 通處破壞香港整潔💩

一啲common sense都冇
人云亦云

1. 我冇話佢有捐錢
2. 佢棟篤笑有講政治
不等於靠政治賺大錢

講政治幾多人
但除咗佢有邊個講到開紅館

肯講較中肯言論係有幫助但唔係主因

3. 第2點不能推論出佢有道德責任出聲
佢收你錢，係表演場show你睇
唔撚係幫你抗爭
有責任做哩啲既人，叫政客，議員

4. 佢係俾人抺黑先出嚟澄清

5.我冇話有責任支持
但同樣認為無任何道德理由杯葛

依家客觀現實係
本土電影係買少見少
當你既‘本土’標準係為咗唔受支國控制，賣埋樓拍戲都唔夠
根本99%香港電影都可以杯葛

肯出聲既
何cc,黃秋生
會開到戲？
Btw何cc搞到咁都要屌左膠啦

黃色經濟
從來都係各自決定

佢冇話黃
但佢丘拍既係純正本土電影

用愚樂台鹹輯
一套香港電影要：
1. 非合拍
2. 主角，制作人要表態撐黃先支持

請問對上幾年
除咗十年，杜生既空手道
仲有冇電影合資格？

一年一兩部戲夠養香港電影業？

咩叫一啲common sense都冇, 佢就是好似碧雲姨咁唔見左, 我就是認同佢, 好過你地搬龍門. 有一億比子華袋袋平安, 我比手足先.

第2點不能推論出佢有道德責任出聲
香港人一樣沒道德責任去做ATM, 佢會唔會用賺到錢支持運動？

有乜野駁？
佢係發洩，which我深表同情

香港藝人肯公開講公道說話既有幾多個
講撚完都冇俾人排既有邊幾個？
係吙尸黃色藝人要做到杜生何cc咁收哂皮先叫合格？

你可以當佢唔黃
但套戲絕對係本土

Pish

我從來冇用哩點講
香港人仲想有本土電影既
咪支持睇吓

就算佢唔捐
當支持本土電影
俾吓以後想想拍本土電影既人計到數肯拍
我個人已認為值

請問香港一年有幾多套完全冇大陸或藍絲資本既電影？
講兩套聽吓？

唔該順便幫淫k平反埋

雲ee係政客
佢唔係

改少少就得啦

3. 第2點不能推論出佢有道德責任出聲
佢收你錢，係表演場show你睇唱歌你聽
唔撚係幫你抗爭
有責任做哩啲既人，叫政客，議員

佢因為講政治而得到既利益，我都幾肯定多過雲姨咁多年薪津加埋

1. 點分開係用技藝 定 政治立場賺番嚟？
無數人包括藝人講政治
棟篤笑得佢一個，獨家生意

2. 佢賺既每一蚊，都係以提供娛樂交換
而唔係政治表態

希望大家以後包容啲，唔好下下將個道德標準推到聖母峰咁高
支持返達哥，唔好再搞批鬥

去幫趁深圳片場=幫共，點駁？

分開計？
即係佢唔係真心嘲諷政府？
即係佢食左咁多年人肉饅頭

你真心撐佢架？

你哩啲咪689邏輯
每間食店都一定有支國食材
水一定支國
係咪都唔幫

佢都講咗唔咁做唔可能夠錢拍
如果完全自資，但有用支國境都唔得
一年有幾多香港電影可以睇？

絕大多數本地產品
冇可能成條產業鏈冇支國野

你要咁計成個黃色經濟圈可以收皮

重點唔係有冇會俾到錢支國
而係盡量益番自己人
特別電影哩啲連繼續生存都困難

你理解錯，打稻草人

我係問
佢賺得多錢，有幾多係因為政治立場，幾多係藝術表現
你問我點睇都係後者為主
因為棟篤笑佢係香港係一個獨大

佢既藝術就係抽時事政治水做主

詹瑞文都可以講佢藝術表現大於政治立場。
黃子華咁多年都係靠依樣野做賣點，你話佢藝術表現為主

是鳩但加句打稻草人就屈我打稻草人呀依家
不如你接受現實，你就係為撐佢而夾硬搵野幫佢兜好過啦

如果個導演係黃
但背後個老細出錢人 係藍咁點算

如果有演員 有藍有黃
d 收益 藍絲咪都有份落袋

如果個導演係黃
但有演員係藍

咁仲睇唔睇

推

1. 你行出街串政府
可以串到入紅館賣飛爆哂既
先講以上廢話

簡單邏輯
佢棟篤笑 有講政治
不等於 佢靠講政治先賺大錢

而事實上政治野係近97嗰幾次先多
其餘根本佔少部分
佢主要係諷刺社會現象

2. 退一千光年
講撚咗幾次
佢係收你錢係做場show俾你睇
唔係同你屌政府
做哩樣野既，係政客

普通cap水賀歲片吹到係諷刺社會

哩一單老闆都係黃

睇
正如任何黃店都可能有藍員工
賺既錢一定分一大份去租，益藍絲地產商

佢自己話係講‘真假問題’
另外影評咁寫

《乜代宗師》的意識、訊息老套但明確，絕不可能是籃絲綠絲會寫的：子華演的馬家雷拳傳人，身懷八百年前傳下來的絕技，那知道一打之下，被狠狠的教訓。⋯⋯戲內一次又一次提起「上善若水」，甚至引用李小龍的名言卻抽起Be Water二字不提，就是在說中國文化在當初是真功夫，但流傳下來不隨時代進步，固步自封，最後變成只有空架子的假功夫，一碰上真功夫，馬上破功。這樣反民族主義、反口號、反形式主義的訊息，不送檢不做合拍片，是明智的。

嗯，唔係中國人無資格話中國人。
我唔係中國人，所以無資格話中國人黃子華。
明晒

打稻草人
批評任何人從來唔需要資格
我上面咁講係同話你聽 ‘講政治’同‘賺大錢’ 既因果關係接近零

老老豆豆 樹大招風真心唔怪得人喎 陳小春你睇埋我嗰份

佢地唔會俾機會你咁樣，一定要講口號，全部都無中國野先可以夠資格。

同意

講政治可以同賺大錢無關係

但黃子華成功在利用政治去賺大錢

我無能力同佢一樣利用政治賺大錢，但佢利用完政治，是否有權利又有義務呢？
佢唔係議員，但佢比議員更有需要挺身而出。
特別係死撐佢果班，講到黃子華係佢地政治啟蒙

成功利用政治上位，再默不作聲。
我都忍了。
但佢默不作聲，你地又憑乜將佢打造成黃？

事後睇，因爲一個人而犧牲成套戲咁多人心血
套戲係本土制作，主旨仲要係企抗爭一方
我覺得係不智

1. 佢成功絕大部分係佢自己能力
2. 佢有講政治 不等於利用政治
亦冇義務要不停咁講
一個人想講乜野，幾時講，係佢自由
3. 我一路話佢係本土電影所以支持，冇話佢黃
4. 可土於黃唔黃
係咪之前做過幾多都唔計
一定要不停講先得？
但講咗又要話利用政治？

如果講完上唔到套戲？
鄭中基講完就演唱會俾人停
係咪所有‘本土’藝人都要咁？
個個都杜汶澤，咁邊個揾錢養幕後既人？

你forward果兩篇野都係講黃唔黃既問題為主

然後你講你轉發唔代表自己立場

千金買馬骨

依家需要一場好的黃絲票房來說服有人去投資

班過份潔癖
左一句人血饅頭 右一句攬抄

的人 正一

因為方便
我既睇法：
1. 佢套戲值得支持
因為完全本土資金拍既戲已經瀕臨絕種
哩一點不需計較黃唔黃
2. 佢過去講過既野
在我角度足夠定義為黃
3. 不出聲唔係一種‘罪’
亦唔係杯葛理由

我角度 從來無攻擊黃子華
只係叫你地唔好將佢屈做黃

而你堅持佢既過去證明佢黃

咁我由你
都唔係講證據，講個信字既

有講證據啊
我：佢過去言行足夠當係黃（講緊哩廿幾年，唔止係近半年）
你：哩半年冇表態就唔係黃

標準唔同啫

所以肥媽唔去撐警
我都唔知佢藍
30年前佢幾咁撐學生